Hyperparameter tuning yöntemlerinin alternatif metodları şunlardır
Bayesiyen optimizasyon Hyperparametrelerin performansındaki belirsizliği bir fonksiyon olarak modellemek için Bayes modeli kullanır Daha sonra bu modeli bir sonraki hyperparametre kümesini seçmek için kullanır
Gradyan tabanlı optimizasyon Bu yöntem performansı geliştirmek için hyperparametreleri güncellemek için gradient bilgisini kullanır Grid search veya random searchden daha verimli olabilir özellikle yüksek boyutsal hyperparameter uzayları için
Evrimsel optimizasyon Bu yöntem genetik algoritmalar gibi evrimsel algoritmaları kullanarak en iyi hyperparametre kümesini aramaya yarar Algoritma bir potansiyel çözüm nüfusunu evrimleştirir bunları birleştirir ve mutasyona uğrar ve en optimal hyperparametre kümesini bulur
Transfer öğrenmesi Bu yöntem önceden eğitilmiş bir modeli kullanmak ve spesifik görev için ayrıntılandırmaktır Önceden eğitilmiş model optimizasyon için iyi bir başlangıç noktası sağlar ve daha hızlı konverjans ve daha iyi performansı mümkün kılar
Ön eğitim Bu yöntem modeli büyük bir veri kümesinde eğitmek ve daha sonra daha küçük görev spesifik bir veri kümesinde ayrıntılandırmaktır Bu modelin verinin daha iyi temsillerini öğrenmesine yardımcı olabilir ve daha iyi performansa yol açar
Hyperparameter tuning algoritmasının seçimi aşağıdaki faktörlere bağlıdır
Modelin boyutu ve karmaşıklığı
Eğitim veri miktarı
Kullanılabilen hesaplama kaynakları
Konverjansın istenen hızı
Çözülmekte olan problemin doğası
Örneğin büyük karmaşık bir model ve çok hesaplama kaynağına sahipseniz Bayesiyen optimizasyon veya gradyan tabanlı optimizasyon kullanmak isteyebilirs
Sat Feb    GMT GMT
httpschatopenaicomchat